負壓房瀕飽和 加床容納患者

負壓房瀕飽和 加床容納患者

連日來確診者急增，多間公院隔離病房不敷應用，負壓病床亦接近飽和。許頌明攝

【本報訊】本港武漢肺炎個案三日內急增109宗（52％），公眾關注公立醫院隔離病房瀕臨爆煲。醫管局稱公院現有954張負壓病床及507間負壓床房，使用率分別為51.3％及73.4％，接近飽和。據悉聯合醫院、伊利沙伯醫院等近日開始，要在只有一張病床的雙門負氣壓病房加床，同時容納兩名確診患者。

相關新聞：停業抗疫 食肆陷兩難

研北嶼醫院接收

據悉，聯合及伊院上周五因應隔離病房不敷應用，安排兩名病徵較輕微的確診病人，在同一間雙門負氣壓病房留醫，變相加床。有醫生指雖然醫管局快馬加鞭改裝普通病房為隔離病房，但主要接收每日數以百計的懷疑個案，不適宜收留確診者，故雙門負氣壓病房的使用率遠比醫管局公佈的整體數字高。

有內科醫生估計，因確診者需治療一段時間，預料情況短時間難有改變。醫院管理局總行政經理庾慧玲承認，公院隔離病床接近飽和，局方短期內啟用其他隔離病床，並將普通科病房改作負壓病房，期望本月底可增加400張負壓病床使用。

據了解，醫管局上周五開始討論下一步應變方案，有意見提出，由於亞博館及北大嶼山醫院檢測中心發現有患者後，會分流到其他醫院，緩衝作用未算明顯，正探討由北大嶼山醫院收留兩個中心驗出陽性、沒有病徵或輕微病徵的病人，仿效方艙醫院做法，安排少量醫護人員專門照料，盡可能減輕醫護壓力。有報道指，港府曾考慮建「港版小湯山醫院」，設立臨時醫院集中處理疑似個案。但據消息指，若疑似個案有發燒等病徵，在集中區等候時有可能播毒，非最理想做法，「反而知道測試結果，再判斷點集中更好。」庾慧玲稱醫管局正仍與當局商討。

醫管局行政總裁高拔陞昨在網誌上指出，在有需要時，可能要改變現時的隔離策略，正在康復和傳播風險較低的確診病人將會轉往由普通病房改裝的隔離病房，以便騰出更多獨立隔離病床接收懷疑個案，減低院內其他病人和醫護人員受感染的風險。

■記者于健民

傳染病中心原本起3幢

依家得1幢,

咪報應囉！

林鄭八婆仲好意思話捉燒咗粉嶺公屋村